%@metapost:asie1999.mp
%@Titre: Asie -- 1999
\par\compo{1}{asie1999}{1}{ $ABC$ est un triangle rectangle en $A$. On
a $AB=4,8$~cm, $AC=3,6$~cm, $CE=2,4$~cm, $CF=4$~cm.
\begin{myenumerate}
\item Calculer la longueur $BC$.
\item Démontrer que les droites $(EF)$ et $(AB)$ sont parallèles.
\item Calculer la mesure de l'angle $\widehat{ABC}$, en donner
l'arrondi au degré près.
\end{myenumerate}
}